# README #

Esta e a pagina de instrucoes do projeto.


### Versoes e frameworks usados ###

Ionic versao xxxx?
capacitor versao xxxx
node versao xxxx

### Como testar ### atualizar pois foi feito pro cordova

*Executar após baixar do Git para instalar os pacotes do Node:

npm i
Para rodar o projeto no navegador no desenvolvimento:

ionic serve
Para rodar o projeto no aplicativo no desenvolvimento: O aparelho deve estar configurado para desenvolvedor e aceitar debug além da conexão USB estar no modo de transferência de arquivos.

ionic cordova run android --device
Gerar versão: Atualizar a tag "version" no config.xml para ser aceito na Google Play. Atualizar a versão também no login.ts e home.ts para ficar visível dentro do aplicativo.

Versão para web: Copiar para o servidor os arquivos que irão ser gerado do diretório ../platforms/browser/www/

ionic cordova build browser --prod --release
Versão para Android:

ionic cordova build android --prod --release
1- O arquivo .apk do aplicativo é gerado na pasta ../platforms/android/app/build/outputs/apk/release/ ou no final da compilação é indicado o caminho do arquivo.

2- Copiar para a pasta ../sign

3- Excluir android-release-ready.apk

4- Executar na linha de comando para assinar o apk:

jarsigner -verbose -keystore ./sign/a00s_mobile.keystore -storepass v41t0m4n0cu -keypass v41t0m4n0cu ./sign/app-release-unsigned.apk a00sMobile

zipalign -v 4 ./sign/app-release-unsigned.apk ./sign/android-release-ready.apk
Para o git : clone o repositorio

crie um novo branch chamado "funcionalidade_x" e selecione-o usando git checkout -b funcionalidade_x

depois de feito as alteracoes faca

git git add * git commit -m "comentários das alterações"

envie a alteracoes

git push origin <funcionalidade_x>

para atualizar ou clone de novo ou git pull